\section*{Interview 1 - Dirk Richter}
\label{lab:int1}

\textbf{Befragte Person} 
\begin{tabbing}
\hspace{150pt}\=\kill
 Name: \> Dirk Richter\\ 
 Berufsbezeichnung: \> SAP Berater \\ 
 Unternehmen: \> SAP Deutschland AG \& Co. KG\\ 
 Abteilung: \> Supply Manufacturing Industries\\ 
 \> \\ 
 Datum: \> 20. September 2013\\ 
 Dauer: \> 30 Minuten\\ 
 Ort: \>  Walldorf
 

\end{tabbing} 

 \textbf{Ziel des Interviews}

 Das Ziel dieses Interviews ist es, den momentanen Stand der Integration zwischen \acl{PSM} und dem Projektmanagement zu erfragen, um aus diesen Erkenntnissen, gekoppelt mit den Erwartungen des befragten Experten an die Software, eine optimale Lösung erstellen zu können.
 
 \textbf{Fragen}
\begin{enumerate}
\item Wie sieht die derzeitige Integration von Projektdaten in das PSM aus?
\begin{itemize}
\item Im Standard existiert keinerlei Integration zwischen den PPM Daten und dem PSM.
\end{itemize}
 
\item Wie stellen Sie sich eine Integration von Projektdaten in das PSM vor?  
 \begin{itemize}
 \item 	Es soll ein Datenaustausch zwischen den Systemen stattfinden.
 \item	Eine Vorwärtsnavigation vom \acs{PSM} zum \acs{PPM} und anders herum ist gew\"unscht.
 \end{itemize}
 
\item Welche Elemente des PSM (Einstiegsknoten, Strukturknoten, Varianten) sollen mit welchen Daten aus dem PPM(Projekte, Phasen, Aufgaben Checklisten Meilensteine, Unterprojekte) verkn\"upft werden? 
 \begin{itemize}
 \item	Strukturknoten und Einstiegsknoten sollen mit Projekten verknüpft werden können.
 \item	Aufgaben sollen mit Varianten und / oder Strukturknoten verknüpft werden können. 
 \item	Diese Verbindungen sollen möglich sein, aber nicht zwingend vorgeschrieben werden.
 \item	Es sollten für die Zuordnungen keine Beschränkungen bestehen.
 \end{itemize}
 
\item Sollen mehrere  Projektelemente mehreren Produktstrukturelementen zugeordnet werden können und andersherum?
 \begin{itemize}
 \item	Die Anzahl der Zuordnungen sollen nicht begrenzt beziehungsweise vorgeschrieben sein.
 \end{itemize}
 
\item Welche Informationen aus dem PPM sollen im PSM angezeigt werden?
 \begin{itemize}
 \item	Es sollen Termindaten, wie zum Beispiel Start-, End-, Ist- und Solldatum angezeigt werden.
 \item	Es soll ersichtlich werden, wie viel Zeit bis zur Fertigstellung verbleibt.
 \item	Projektleiter und Ansprechpartner für die jeweiligen Elemente sollen angezeigt werden.
 \item	Der Status des Projektes, beziehungsweise der Aufgabe soll erkennbar sein.
 \end{itemize}
 
\item Sollen die Informationen aus dem PPM nur angezeigt werden oder auch editierbar sein? 
 \begin{itemize}
 \item	Wenn es möglich ist vom PSM aus zum PPM zu navigieren, dann ist eine Editierung im PSM nicht notwendig.
 \item	Berechtigungen können in Bezug auf die Zuständigkeit zu einem Problem führen.
 \item	Kritischer ist allerdings hierbei, PSM Daten aus dem PPM zu verändern. 
 \end{itemize}
 
\item Wie soll die Benutzeroberfläche aufgebaut werden (Darstellung und Strukturierung der Daten)?
 \begin{itemize}
 \item	Angezeigte Informationen sollen angepasst werden können.
 \item	Eine Aufteilung der angezeigten Daten soll aufgrund der geringen Anzahl nicht erfolgen.
  \end{itemize}
 
\item Bestehen noch weitere Anforderungen oder Wünsche an diese Integration. 
 \begin{itemize}
 \item	Es soll möglich sein, Zuweisungen von PSM zu PPM Daten, beziehungsweise andersherum grafisch herzustellen. 
 \item	Die Zuweisung sollte im User Interface von der reinen Anzeige der Daten getrennt werden. 
 \end{itemize}
 \end{enumerate}